# Принципы построения приложений

* Самый главный принцип написания кода - обеспечить заменяемость его компонентов без затрагивания других блоков.
* Гибкость - заключается в том, что все компоненты кода можно расширить.
## Слои приложения

* `models` - модели предметной области.
* `services` - сервисы (слой бизнес-логики), содержит основные алгоритмы системы, которую вы разрабатываете.
* `repositories` - слой, который проектируется по паттерну `DAO` (Data Access Object). Обеспечивает независимость бизнес-логики от логики хранения данных.
* `validators` - слой компонентов, которые валидируют данные.
* `util` - утилитные компоненты системы.

## Задача

Написать консольное приложение для регистрации и аутентификации пользователей.

## Заметки

* Почему id имеет тип Long, а не int?

Ответ: int - слишком маленький. Ссылочный тип позволяет присвоить id значение null, а это то, что нам нужно
Потому что пользователь, который еще не сохранен - не имеет идентификатора.

* Для классов-моделей важно переопределить toString, equals, hashCode, а также getter/setters.

* Что такое try-with-resources?

Данная концепция позволяет использовать особенность реализации интерфейсов JavaIO, а именно тот факт, что они потомки
Autoclosable с методом `close()`. Это означает, что такой класс может быть закрыть автоматически, без finally.

* Очень рекомендуется поля делать `final`, потому что в идеале компоненты программы нельзя менять в процессе работы.

# Чему научились?

- Реализовали save с возвращением сгенерированного id из базы данных
- Реализовали findAll с использованием RowMapper
- Реализовали update